今日去拜pair新婚夫婦, 夠膽死話唔派利是

是咁的
今日我地成班朋友去佢地屋企拜年
我地同佢地都算friend過打band
佢地結婚我地都有去做兄弟
前幾日就邀請我地去佢地新入伙屋企過年
咁我地都好識做, 買左好多野上去賀佢新屋入伙
一開頭都無乜野, 不過終於有條友忍唔住問左果兩公婆
"結左婚, 大個啦喎, 要開始派利是啦喎"
我地都好醒目, 一聽就知係問緊佢地拎利是
點知個老婆話(認真mode), "下, 你地大過我地喎, 正常都係你地比我地啦" (我地90後)
佢講完之後dead air左差唔多半分鐘
跟住有條友話醒起有野做要走先, 有幾個都跟左佢走
我仲聽到有人話車錢都蝕埋

發覺而家D後生真係唔識做
結左婚派利是是常識吧

唔知真心定假膠
但我覺得正常結婚係要派
其實新年既野求個意頭
派果個有人拜下年幾開心
細封啲冇所謂 利是係想要個祝福既意思
但唔撚比又好似孤寒左啲 好撚肉酸
就算雙封派十幾人 比盡幾百蚊 唔洗死下話

我當利是係一份你對我既認同，同事嚟計，上一年同你合作咗咁耐你廿蚊都唔想比我，都幾hard feel

其實20蚊真係早餐都唔夠比，少少心意都冇

佢地兩公婆覺得利是係大人比細路
所以就算結左婚都唔駛派比D年紀大過佢地既人

唔想派就唔好新年約朋友啦

真係
都唔諗住你封$50
$10都冇真係過分左
好心淡囉

唔好話後生
上左年紀都有試過唔俾
唔俾即係唔想祝福人地

人情世故係要俾既。。

結左婚派利是係常識吧，佢老婆又好笑喎，唔派仲想要人哋派返利士佢

香港派利事係結左婚 派比未結婚的同輩或以下
老表未結婚都要派 大家都HAPPY
我公司最勁時成300個伙記 8成係下屬或未結婚的同輩 我初一蒲頭 比人恭撚足9個鐘 幾撚HAPPY呀 只要你唔怕羞 一恭我就派 就算通派咪幾千蚊

人地買咁多野食上去
都要回禮啦

樓下看更都大過你架啦 咁比唔比